菲林相機討論 28

舊post重溫

菲林相機討論 21

菲林相機討論 22

菲林相機討論 23

菲林相機討論 24

菲林相機討論 25

菲林相機討論 26

菲林相機討論 27

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

LM

最後大家都係miss咗警世文

比亞扑蛇洗左最尾幾個留名既機會

我發覺扑sir都好中意入嚟
可能相對下太高質

Lm

彩六就快獨市

唔明

捕住班打手吹捧邊部機，乘機散下貨
呢排𢴇唔少
多得啲傻閪推120
陳年死貨散咗半

幾時先改名叫中底蝦

大底Lin

玩多幾年先雙修囉或者，雖然成日都比503cw吸引到
其實奶奶真係唔話得，仲咁長氣出菲林機

彩六做唔做光學放相？

120傻閪揮手

玩下相機都講到死貨蟹貨都幾撚折墮

成日計較咁多死貨蟹貨做乜
影相為自己開心架嘛
吓吓都咁計較盞自己辛苦
利申 啱啱入咗兩部蟹貨

睇下頂到幾耐

點整？

唉屌 咁只會愈黎愈貴

一定會，本身已經通漲加租果d，菲林價格都不停升
所以最好屯定貨先起碼菲林錢長遠計慳左

之前彩6壞機加價
已經搞到digital force之後都加埋（好似係）

講到投資產品咁，買左放出去老奉賺+多人搶？
唔用又嫌阻訂一係送比人一係賤賣啦

黎緊mt果d應該都會加

我補強咋

你用咩工具甩粒鑼絲？
個位好窄

變相袋裡人都加
不過算吧啦，文青唔影slide

文青影過期負片先有菲林味

普通細螺絲批，夠位甩

自己沖囉

我淨係有沖黑白咋

其實無大分别，只係步驟多咗，同埋溫度要恆溫

大家都試下

真係扭到架喎

研究下先

岩岩 bid 左部rz67 ii 加三鏡

呢期又咁多RZ
文青店準備好發功未

做乜呢期個個都中底

發緊啦，已經見到堆緊部m645

有冇出埋件parts比人換+洗離膠服務

係咪俾我毒到

買4x5啦

4x5真心正

Rz都未到 撚都未得閒撚就已經要買下部
係都買鏡先啦 仲諗緊90定上110

接住買先爽

一個禮拜之後你哋就轉場玩8x10
你叫我情何以堪

已經接住買咗好多配件

接住掘新坑呀
6x7都係郵票版4x5
睇下幾時玩埋8x10

我都有好多郵票機

我依家部部機都得一枝鏡
買多啲鏡先啦

全部一機一鏡咪啱

玩奶好難把持得住
已經想買另一枝鏡

明珠實在太方便太實惠了

明珠部scanner整返未

我翻嚟兩個幾星期都未幫襯過住
下星期去完旅行翻去搵下啲靚女同呀叔

明珠e6係比邊間沖？

整返啦

邊三枝

明珠靚女：「冇呀！我哋唔做正片㗎！得黑白同負片！你去第到喇！」

係呀 之後上網見到個 youtuber d 相好正就決定入手

90 110 140 想入埋支65
今日岩岩收到部500cm condition 俾想像中好好多 仲要送埋5個原裝filter

俾你地毒到

點夠你玩呀ching

你淨係部 rz67ii body 都5000啦

你一機三鏡喎
仲要又蝦又蔡

我成set 連埋WLH, ae prism, 67 back, 645 back 9千幾。。我見你 body 都5千我先入手喳

我仲有兩部黎緊

我啲錢分咗落pentax度 所以先買唔到全套
仲要有兩部嚟緊 你入坑入得仲深過我

Pentax + 105?
我都玩左好多年啦其實，幾年前買左部xpan 連兩鏡都係一萬多d
不過我都有賣架，今日放左部28ti

成班毒王

rich

佢地眼中既平機就係p67+105，rz pro2+110

rb都唔捨得買

儲左一年錢先買到部Holga

我買枝65算
要標準鏡就拎p67

28ti其實好唔好用/畫質靚唔靚？

65+110啦

110遲啲先
好撚貴

一早叫你買舊版body

新嗰部都唔係好新

機底d膠甩晒未

真正嘅中底蝦

乜會甩架咩
我反而擔心ebay啲濕鳩物流掟爛部機多啲

一點點果塊，見過有d甩到見到電子parts
Ebay賣家咪又係拎去郵局/速遞度寄，咩叫ebay 濕鳩物流

個賣家用唔知乜ebay 全球派遞方案
上網睇完即係集運
件貨喺美國兜咗好耐

集運唔係你自己要求架咩？寄一件比你集乜鳩

又唔係集運嘅 佢個計劃係搵好多唔同物流公司運 所以會兜咗唔知去邊
唔係我自己要求架

寄唔寄到黎都成問題

係 好地地用usps咪算
玩住p67先 聽日應該有鏡

買果時冇睇架咩
就算係普通空運都要諗諗，等到佛誕

想問可以點扭入面組鏡出黎，我卡紅圈個位扭會連埋外面一齊鬆

扭藍色

唔識點拆塊鏡出黎

鬆入面個圈

就係鬆唔到

有埋凹位冇可能

好緊張

好緊呀，本身個外圈扭落支鏡已經好實，跟住我就咁扭個內圈就成個內外一齊鬆出黎

比d力啦

個卡位俾我扭花晒，放棄

撞正聖誕就仆街

借你玩住先

唔使啦 我心急想用姐
除夕去露營先要用

傻孩子，滴acetone溶咗縲絲膠後先扭

一係用風筒吹熱再扭

滴邊個位

都幾好用，viewfinder 幾大幾光，畫質幾好，個analog display 好好 j 但因為佢比其他ps機大同重，所以我好少用，半年內只係影左一筒。鍾意yashica t4 多d

你用風筒吹算啦， 吹到辣手, 就可以試下扭

有無人合香港邊個師傅會整離膠既鏡片
達叔好似唔肯整 太曬時間

Yucfu呢？

原來係咁，我都有諗過入手，不過好似好大咁，價錢又唔算平，不如加多少少買支Leica 廣角

你需要三樣野，acetone, UV膠，UV電筒

有冇多啲教學
有支霞姨嘅Canon LTM 50/1.8
想做下實驗

好多方法:
買下面橙色支野,鎖住下鏡組.用針筒(或綿花棒)打d 瓦斯通落圈位再開,
買唔倒瓦斯通.買洗甲水都得,
or
買下面對手套.練實下鏡組用針筒(或綿花棒)打d 瓦斯通落圈位再開,
or
用vice 鉗實下鏡組(記住下鏡組要墊野,扭花晒唔關我事)
用針筒(或綿花棒)打d 瓦斯通落圈位再開,

想問個鉗邊度有得買

試左下面兩個方法先.
買左支野太耐,我慍下條link
手套洽鴨記有,要軟膠面啜手果隻

蔡司濕紙巾大家喺邊到買最抵？
淘寶again?有冇伏過？

維修神技分享開始

呀茂呀柒都拆鏡diy自己整
條光軸歪咗就好笑

你自己廢就唔好講到其他人同你一樣咁廢

Uv膠係咪鴨記有

淘寶

想問有冇人玩傻瓜機

明珠今日拎去沖 要星期五先有

沖黑白？

黑白彩色都係星期五

又壞機

唔知喎 佢哋冇特別同我講壞機
可能多單啫

平時彩色過一日就拎得了

lm學野

元朗有無得沖

本身離膠都影唔到，廢物利用姐

信和 天頌 見過

唔熟元朗

以前有間彩虹唔知執左未

用緊Nikon FM2 + Rollei Planar 50 1.8
岩岩買多左枝Nikon Ai-S NIKKOR 50mm F1.8

我呢幾日急急腳入菲林出街
以為攞咗gold 200，原來攞咗ProImage 100
當咗200嚟影
明珠冇記錯係咪會加錢做push pull？
係嘅話我叫佢幫我push 1級
ProImage 100 push好睇嗎？有冇人試過

以我所知 除左portra
其他彩負都唔會建議push

btw本身proimage已經好粗

玩撚完

實有公仔嘅

屌
諗住影gold或者colorplus
點知攞錯比較中意嘅ProImage
太心急

柒野人人會有
我嘅就唔自爆啦

粗都要push架，好過全筒under

啱啱影果劑4x5上片手殘攝撚左落刀位，沖完花鳩晒比四眼妹笑

知你其實enjoy
m男巴

屌
上網搵到人哋push到400，都可以接接地受
好彩

幾時可以跟非文爸一齊去影相

閒日可以去影夜景

柒到出煙
實比四眼妹扣晒分

你指toni bb?

係

我主打低ISO菲林喎
Push 10級？

唔用腳架？

幾時約出嚟試rz

堅持最高機動性

又話等寄黎先

1600夠啦，推4級ok

深坑呢？together la

格劍

我拎晒3部45出街逼你玩

120先喇可以嗎

咁我都拎晒3部

4x5用612匣

最近入

注意50 1.8 有兩種最近對焦距離
btw 你已有50 1.8 why not try 50 1.4

咁我都拎晒一千零一部郵票仔大家交換玩

大多你5部郵票

幾時？

問下奶巴

問下深坑

枝鏡終於到咗
後玉好似尿咁黃

我仲黃過你，之後加左塊82A
加翻半級EV，會得到啲偽文青鐘意既日系效果
呢筒係RDP III，我睇完之後就無再用過塊filter了
見到日系色簡直想嘔

對住白色牆望出去係咁樣架喎
係咪應該要曬吓

有排都冇陽光

入嚟留個名
女朋友玩開菲林 佢話想要部儍瓜機
打算聖誕節送比佢
各位有冇平平地推薦？

套下口風想要咩機好似好啲

我同佢都冇深入研究 佢淨係話鐘意菲林嗰陣色
所以我諗邊部機佢都ok 不過梗係想揀部好d嘅比佢啦

budget幾多 同本身咩機？
傻瓜機range好大

照吓燈睇吓得唔得先

500樓下

佢用緊呢款 要拎翻去比人曬

樓上果部現場監督

Lomo simple use

工地機
樣唔文青

Nikon AF600
28mm廣角，好輕，夠細部
對焦快，快門靜
大約400-600左右
唔好喺香港買，否則價錢x2

放比文青賺唔少

部碧浪退到賣家手
佢啱啱email嚟問我豆腐刀放去咗邊
但我記得我寄個陣將豆腐刀插咗落film back個位
我叫佢睇吓片背佢又搵得返
嚇死我以為寄漏咗

文青點會玩中底呀

邊度買 之前見buyee都成千蚊

文青味日系中底大光圈，盛惠$6980
買多筒菲林減$10，快d黎搶啦

雙鏡咪有，一睇就知係菲林機，存在感強烈

咪推啦

漏左咪再寄囉

我三千幾搞掂

文青價你知條春

加多塊82A再賣貴一千

哪有錢

Non mlu body $5000
萬零蚊就可以飛升做文青，你仲等咩呀

左手grip加1500

5000我買左兩部MLU，一部6x7，一部67
兩部都有測光頂，跟埋手柄同105
再搭夠枝55mm都仲有剩

得罪講句係香港啲文青先咁戇鳩用6000買套kit

華麗氣質實木手柄

買到咁多野

蝦仔超靚應該幾多錢合理

如果係香港買
筆直500蚊嘅就真係部部差唔多
主要合眼緣

巴打話要係聖誕前到手送比人
bid+集運+試機
真係坐火箭都未必趕得切

邊隻蝦先

乃巴唔貴唔買

都係唔買lu
玩郵票算lu

未有研究蝦仔
暫時比較中意503cw

203FE 加 110mm f/2啦

冇錢呀宜家
唔玩lu

要快只有日本ems

中底真係好好玩架

發現蘇華開始推Eos 7

蘇華推奶未

食屎
成日推我落深坑

幾千蚊姐

想請問各位師兄 有冇邊部菲林掃描器 抵玩？我search 左 得epson V800 但太大部。。
（有影135 同 120）
多謝各位

一起吹奏EOS吧

點解你乜機都有

蘇華幫手吹奏埋300v等我放左佢執返三幾百都好

我無奶同蝦嫂
仲有好多都無

開始懷疑佢係寫blog果個

唔係fm3？

蘇華：咁貴點賣畀文青

乜撚都有但影得好普通

又係姓陳

到咗
百密一疏，冇電芯
撚咗一陣又要返工

睇我啲相就知完全另一個人啦

咁快
我早你幾日訂個手柄都未到
買定多幾粒嘛 我上次去鴨記掃咗十幾廿粒備用

日本ems係超快
之前淨係掛住買cr2, 冇諗過會上中幅

得我仲未知你ig

係呢度俾人水兩句就上架喇

最慘係睇親都諗起你

一年前我都仲講緊玩4x5好撚麻煩

好似我咁 原本唔上嚟吹水諗住做吓郵票仔就算
上到嚟兩個月上到67

好心急想知有冇伏
自己中左好想有人陪

巴打有望過年前上到8x10

4x5有咩推介 問定先
玩住rz先啦 啱啱又買咗枝鏡

拿拿拿

我仲未撚到部機點用
成個機身都係掣好鳩複雜
個grip係咪拉兩下先叫做過到一格菲林？

單軌用緊仙娜F
仲有部graflex speed同cambo wide

呢部機已經冇乜制架喎

rolleiflex 3.5F 快門出問題
按下去要等成1S先有反應
想問下有邊度可以維修?

Graflex好似唔錯

留tg, 搵我整.

self timer壞有冇得整

新版先有swing
利申買錯舊版

都有得整，我有成個self time零件.

收錢搵食行遠啲

graflex speed咩價位

好似二千幾

不如淘寶淘部Holga推佢落火坑玩Lomo

每次想買機鏡但無錢
就會上去解一解毒

第三部Pentax 67

今次我係因為個極少有既honeywell頂而買

honey? well

幾靚仔

岩岩上網搵左Honeywell係美國本地賣既
而Asahi就係日本賣既
可惜我今次呢個係普通頂
如果唔係我就齊三個不同字既測光頂

第一部就Holga 驚有反效果
籌期買部好少少比佢
毅進星100

富賤即棄

順手籌埋比你

富賤即棄我仲有幾部39張未用

好似玩得過

高鐵星100

不如開個菲林相post 放毒又好解毒又好

明珠唔肯谷沖
呀姐話差一級冇所謂喇
驚
話說係咪又壞機？
佢話要星期四晚先有得攞...平時一個鐘

有冇用後感

係囉，呢排咁耐既

得爛相不了

我引佢買
一個字: 快
開機快、對焦快、閃光燈回電快
夠晒輕、放撞防塵防雨水
同埋有兩邊相機帶窿嘅傻瓜機唔多

TX-2 + 30 5.6成5皮

會唔肯咩？我記得試過一次谷沖

佢唔肯呀
話差一級算數喇

我谷過兩級
一級五蚊
可能彩負麻煩啲 佢廢事煩

彩負要停機浸片谷
通常啲鋪頭臨收鋪清機前先會搞呢啲
再加上明珠星期三係休息，星期四拎好正常

開心價

一直想買都未買

有好多都想買未買

橙色個啲圈要黎做乜

想問下如果要沖黑白買藥水 邊到買好 hc110? Or d76 developer 個類

佢唔谷喇
同埋頭先行翻去吹水
呀姐話scanner壞咗，要訂零件翻嚟未到...
係時候自己入部epson了

咁佢依家點scan

原來仲未整返

最後都係數碼化…你唔會feel到有分別…

btw, D76 網上多data

konica auto s3 ebay 2千幾係咪炒價黎，正路幾銀 ？

D76開粉好麻煩 煩
都係hc110好

粉你唔開唔過期喎， HC110咁貴一支，新手無可能用得哂

其實淘宝都有D76 原液賣

Hc110分落細樽用基本上唔會過期
我有啲過期幾年仲係黃色仲用得
加上原裝d76一開一加侖點用得切

你都過期用唔哂啦

D76粉緊係唔係叫佢買kodak，去淘宝買500ml份量沖到四五卷，剛好

如果hc110 邊到得玩 因為我都儲左啲黑白想試下自沖

megatoni
output pro lab

唔會過期嘅rodinal

岩岩睇outputpro網睇得16L 搞唔點

好傷心
之前一個鐘頭攞相好爽

what 16L? that is working solution.

原液係1.xL

九龍有冇菲林係平
之前係ssp買 pro 400h 開我140
嚇到我鳩縮

或者大阪/東京有冇

親 唔會有唔過期嘅藥水

E100算喇

同一張相資訊太多既例子

其實而家有隻新黑白developer DF96

developer + fixer 二合一， 沖一野就搞撚掂

邊度沖?

出咗鴨記都搵唔到粒 4LR44

output pro lab

日本菲林唔會平好多
甚至更貴

巨大東尼

仲吊我癮
今日喺明珠問仲有冇E100
啲姐姐不停「呵」我：冇晒貨喇，未翻貨呀。

唔該

我上次買晒佢嗰幾筒
佢計我$110 @1

但香港好似冇曬agfa?

我都想加入明珠VIP

認真講句 mega沖同colorsix沖真係好大分别

mega有隻尿黃味，colorsix就偏藍

mega e6 到底用咩藥水

好耐都無見過CT100

又唔係既，咁岩呢兩張色溫⼃⼁⼂乛

但係理論上E100應該係偏藍，你有冇其他偏藍相比我哋J下？

偏暖啫
我之前都係搵佢沖E100又唔覺有特別黃

無ab test好難比較喎
鏡 現場色温 已經唔同 都無constant

至少我喺現場影完
同望返條底
我覺得個色係一樣

但我用RDP III反而覺得有啲怪

係貴好多

我估溫度控制問題多？
E6一係fuji一係tetenal架啦

啱，我下個月旅行試下

其實唔同牌子嘅E6 都有分别

Kodak e6 沖 fuji 會偏暖

fuji C6R 沖返 fuji 會偏綠

Tetenal呢隻濕鳩，沖暗位無detail

香港啲lab濕鳩啫
有邊間開機會用control strip試

會source out既
叫唔叫做lab?

淨係得彩負自家沖
其他外判
都係叫lab喇

Mega沖過幾筒rdp3又冇乜野
沖rollei尿黃就真係好撚黃

之前諗住貪平試過自沖就係用tetenal
就算RVP色都好唔出，之後都係比返colorsix算

想問吓抹view有冇介紹邊間
部om1有霉

仲有想問吓SQ-A135背值幾錢 有個多咗

N版唔值錢
W版見有人放3000

唔識分

側邊有寫
W咪闊幅，n就普通36x24mm

唔該晒，N黎

N真係唔知出黎做乜，抬咁大部野去影郵票

CR200本身就係Warmtone怪片
ISO100-160測光
照正常咁沖叫冇咁黃
以前用嚟E沖C多過正沖

菱鏡甩水銀冇得救
OM1 通病

呢個我知，只係想抹吓塵同有一點霉

仲要冇wide，光圈又細

呢隻e沖c正常過正沖

終於到

第幾部Pentax坦克？

睇錯
原來係個柄

雞眼生到落手掌？

前兩日開個浪衫架夾到無左忽肉
嗰塊人工皮黎

我見猶憐，等叔叔呵返

睇錯
前兩日開個碧浪夾到無左忽肉

參考page1 新藝
建議你問下幾錢同幾耐先
最近啲整相機師傅都幾慢

幾時出黎呵返你

你買返部試下夾唔夾到

出嚟借你嗰部夾下先

枝tmax幾多年前

Tmax放得耐會爆樽， 留名睇你漏到一櫃都係

去東尼度放低筒片，順手買多兩筒下星期去旅行用

有兩邊相機帶窿真係超少！
btw如果同Olympus嘅mjuii比呢？

有錢真好

貴唔過奶喎
咪玩啦

呢度你最冇資格講呢d野

Filter唔係奶

嚴父

zeiss

B+W咋

幾年前襯平買定咗兩塊 Leica silver rim e39 uva, 係咪又有得炒

非文巴，我隨咗手震同眼殘之外，好似冇中到伏
我要買返塊裂像屏對焦

不過個窿細到女朋友咁
冇乜帶啱攝

mju2 不如呢部啦

電子垃圾展

點解你咁好彩

聽講宜家啲filter係made in japan

有無人玩aps

想問下gs645s值唔值得買？
玩左陣TLR又身痕想買野

小女最近玩唔太清楚，咁 nikon lite touch zoom 150ed呢？

其實已經買咗nikon因為佢話都係35mm自動對焦，重有假全景玩幾得意，只係想問下意見🙈

機仔部部都差唔多啦

zoom range 咁長個啲 好極有限

可想而知我幾唔鍾意Tmax Developer.....

遲啲去哈爾濱俄羅斯旅行，諗住帶部120，零下負30度，有冇乜嘢要注意？

蝦仔好似係120界嘅奶奶
無堅不摧

冇錢用蝦仔
不過想買部m645去用

注意自己唔好凍親

我凍親冇所謂，最緊要啲機唔好凍親

105 2.4 影大頭黑白靚到暈，勁sharp反差又靚!

小心過片嗰時扯斷條菲林
同埋唔好一時間轉溫度轉得太快/多
慢慢比佢暖/凍
如果唔係驚啲膠頂唔順

好 唔該晒

帶多幾粒電
一係用外置電池盒 塞落自己件嬲度保暖

我有pentax 67嗰個

淘寶啦

香港冇乜用
除非長曝

有冇120菲林好介紹？

都冇乜選擇啦，大路果幾隻牌子包冇衰

影到出翻kodachrome為止
但係E100仲係未有120

之前都係影ilford HP5 同 Kodak既唔記得咩
想睇下有冇d似E100既

岩岩買咗幾筒135既E100

見人放e100g e100vs 1舊水一筒都唔知買唔買好
14年到期

話說我有堆Fuji 業務用100影唔晒
可以放

kodak防腐劑好渣，唔放雪櫃過期兩年就已經變色

人哋講緊正片喎

尋晚返舊居搵到卷未用嘅，要影下先

想請教個鏡頭問題: 最近貪得意入左枝NIKON 35-70 F3.3-4.5 光圈可以手動或電子, 咁電子光圈會自動縮最大光圈就冇問題, 但手動時如果用錯最大光圈, 影出黎會點樣? 如: 70mm最大係4.5, 但扭去3.3
補圖:

我用FE / D800E

單純問下有冇人要姐

谷佢上1600！

都係得4.5

你在70mm時，手動光圈為3.3, 但因失光問題實際光圈為4.5

影出嚟會暗咗半級？好似係

是日郵票仔

唔該兩位, 明晒

落咁多filter

希望遲下會出返e100 120
出超8先都唔出120

之前都重出tmax3200先到e100

睇極都有新玩具
勁過黑店蘇嘩多多聲真係

其實係因為Kodak Eastman出超8 E100，Kodak Alaris先出到135 E100

乜超8真係咁多人用
Eastman 同 Alaris唔同？

破完產分左家 eastman想推返超8

有咩野仲用緊超8

有冇巴打用mamiya rb67 pro s
可唔可以分享下

蘇華唔會就咁算數

用過Pro同Pro SD
可以預多少少既話買SD好啲

講下pro用後感 因為手快已買

無focus lock，早期背易漏光，
好似用唔到6x8背，其他大致上一樣

未用過120機 而呢部機部用個時有冇咩要注意 有冇相可以參考

裝鏡拆鏡記得上弦先
上左弦轉快門最好慢慢細力，說明書有講

咁長焦端 個光圈去到幾細先會冇左呢個失光問題?
70mm 光圈調去3.3 實際係4.5
咁光圈要收到幾多 先會同鏡身刻度show 嘅一樣?

睇你由咩角度切入去買/玩相機啦
我就當係睇歷史咁J
所以冇乜固定牌子

上面人地咪show左粒黃綠點標示35&70
綠色係35，黃色係70
佢雖然無標示4.5出黎，
但你點扭去3.3其實都係4.5

頭先鼓吹咗即棄
聖誕仲唔賺到仆街

即棄out左，聖誕一定要有aps樹

咁應該會二度破產

咁撚仆街推人影dead film

gs645w啦

S好d，有黃斑，光圈大一級

仲富賤，碧浪之家啦

富賤旁軸係輕便d既，又有測光

其實冇咩分別，我Pro S可以裝到Pro / Pro S /Pro SD背，
viewfinder/focus screen都係通用，你鍾意買rz67嘅頂嚟用都得
係鏡頭會麻煩少少，因爲用唔到rz鏡頭，除咗500apo插唔到之外都冇咩問題

有機會記得玩slide 精神毒品

本身有APS相機
都話當吊下鹽水
新玩推人落APS嘅話
就仆街咗啲囉

其實影110 同135半格機影出黎有無分別？
如果無分別，仲邊有人玩110？

半格大過aps同110

到左真係要試下

你係咪要個福仔手柄？等錢洗放

咁快又放

籌期

之後又再買翻
貫徹非文精神

有冇其他野放

不sir仲有玩菲林？

驗眼

放黎買其他野姐
唔放冇錢買

險鳩me

叫我𣎴蛇！

果個乜撚野字

仲有非文爸個福仔meter

個窿

imax片

120機影135齒孔洗唔洗改機？

比你參考下

67遮齒孔

69露齒孔

人有兩隻腎
剩下一隻時仍可生存

又想氹我入120坑
屌你老母

捉奶巴落中坑討論區

梗係賣屎忽，可以賣無限次

會壞掉

有得換匣就用220匣
或者機身set 220
淘寶買兩對120轉135lin加個吉片筒

學到野

吾系甘牙

你咁多鬍鬚
唔夠膽想像會有幾多屎眼毛

啱先去明珠攞相
問呀姐部機整翻好未
佢話：唉！終於整翻好喇今朝！唉！你可以同我喺網上面講有翻1小時攞相喇

收左幾多？

你扮撚完唔識未

計年資你真係大師兄喎

夕爺，計年資我仲淺過你
而菲聞爸係長老級

影返張合照先

冇收呀姐錢喇
呀姐咁好人

你去安定友愛交界做乜
勁易撞
屌

但係深山bb勁好多

Ip都唔使check
住屯門去呢度有咩出奇

咁耐都係鳩影，中間仲要停左幾年

我附近做嘢

得閒見到say個hi

頭先又唔早講
我頭先經過嚟

咁你應該見到我 我啱啱坐咗好耐

坐52X嚟深井say hi 啦

其實點樣帶幾部大機出街？
就咁放入背囊？
相機袋都唔係個個裝得入
仲要裝腳架菲林鏡頭

我一部手拎 一部放喺袋

深坑巴平時攞3部出街

冇望嗰邊呀

去cwb齊齊搵深坑巴

普通相機袋未必擺到中底單反
用開行山大背囊，內膽放底擺鏡，一機一鏡責係面，不過換鏡好煩

我發覺要買多個back

兩部69一部45

用PD 30L

痴撚線公司

CLS

下面側邊打開果隻ok，可以擺鏡，機照擺上面

以前齋玩郵票，有時就咁膠袋/紙袋一機一鏡

一機一鏡我唔會帶袋
郵票中底都係

搞到我又想入Pentax 67

去廁所同食飯麻煩

有好幾次都爭d買左

做咩唔買

冇得換匣

Rz啲快門聲真係
之前以為F3已經好正

好想快D收到我個部
同Pentax 67比呢？

兩部都爽
P67個人覺得清脆啲 塊鏡一吓啪落嚟
Rz就偏向沉實啲

毒下

rz d 聲岩我口味
快d影完出圖毒下我先

買啦

換匣機可以得閒拆左個匣啪下快門

但平平地好似幾掋玩

未玩過Rz
但係rb個快門聲好重金屬味 仲會聽到個彈弓/齒輪timer

講重機械feel碧浪s2最爽

弱智

可能係告別120嘅合照...
要重返全郵票

呢句真,試過深宵時份狂開空砲,
結果第2日比管理處貼紙投訴

完全feel到兩塊布幕同塊鏡彈出彈入

師兄住籠屋？

點解呀

用過s2 未?

我覺得最大問題佢影出黎d 相勁柒，點吸引到人去玩呀

散貨啫

壞左呀我個野 睇下問個老闆換部F3 比我好過

其實最後批次係幾時

11年左右停產

過期咁耐都推真係好撚無恥

過期都算，買左部機用晒d存貨就變紙鎮

呢期想入部TLR
想問吓yashica 同rolleicord係咪差好遠？

錄黎聽下

要輕便我唔明點解唔用半格機
做乜要幫人食舊貨

Yashica 想買邊部？

124g可以話0 散景咁濟

想問吓點解好似好少見人玩p645?對比起m645

就係想買120G

我覺得宜家太貴，唔值
利申:用緊

雖然好似真係冇乜代替品

唔該晒巴打

睇落頭重尾輕見到都唔開胃
個個都p67

其實咩係郵票？point and shoot?

rolleicord夠係f3.5啦
仲有散景關yashica邊部咩事 部部都80 f3.5

姐係3.5部部都係咁上下？

因為之前見到rolleiflex 3.5f個景深都幾淺，雖然我知係越級挑戰

我唔係話特別鍾意影散景，只不過本來expect會景深會淺啲

不過其實可能係我廢得滯

新手留名

好似好正

135

巴打睇嚟很喜歡菜

F F2 F3

Nikon同菜

下面部媽咪呀

冇得換匣都算，連頂都冇得換
舊版body仲要冇轉盤

好眼利
下面120

第一眼就睇到
唔捨得買既機之一

食菜健康啊

放毒

我都想搵個大櫃咁擺啲機
而家慘過住劏房

媽堅拿都有，可恥

媽咪呀7
J撚死深坑

奶奶CL

d 機我都儲左好多年架啦

最撚毒果d中底旁軸係晒度

把心一橫想賣鳩咗部T3

遲早嬲嬲地賣鳩晒d機淨係買蝦奶同媽咪呀6

有d憎自己以前做乜唔玩中底，依家貴晒

買晒都係幾日人工啫

你咁講
都係想推我落坑啫

買啦買啦 一齊玩

呢個po啲人實行共產主義嘅話
有咩機係未儲齊

冇你搵咁多

我都諗住影多幾筒賣鬼左佢，賣左買到好多嘢

應該得俄仔未齊

你估我哋唔想咩

我入咗碧浪 etrsi啦，係時候推奶巴落坑

賣比蘇華
用蘇華價賣翻比蘇華

幾時出黎玩，call齊腳毒鳩你

窮呀

賣幾錢

越來越多人玩菲林 應該越來越貴 早買早enjoy

屯門去深井搵你好快啫
成日揸車經過

有隱藏巴打儲俄

冷靜
呢排好窮！

碧浪呢d奶爸睇唔上眼，要推就推佢落養蝦場

再等嘅話fuji cut埋120 rdp rvp架啦

蘇華價幾多

我得3部俄仔半格，未出過街

正所謂
富賤屌住用
不過郵票我真係冇再幫襯富賤

你日日咁樣洗我腦
真係會衝部503cw翻嚟
幫提款卡鎖貞操帶

未決定呀 9千幾瓜

120可以玩e100闊幅，闊過西隧哦
呢度好多人等緊你跳坑

e100太貴
都仲係會用Fuji slids

幾千蚊就解決到既問題根本唔係問題

遊樂場部煙灰缸賣咗未？
佢都夠膽開8K

袋裡巴將會好快聯絡你

你囉
深坑囉
夕爺囉
夢遺囉
深井囉

可能初初出啫

我係自己上flickr毒死咗自己

醫悲已經睇到眼「鯨鯨」

woo 呢度好疊水

有呢啲仲使乜買rz

有rz仲洗乜玩郵票

come on

上 YouTube 同俾你毒到，仲好講

睇唔睇多層 求屌醒我唔好再買

我都係睇youtube毒自己

我剩係見到mamiya 7ii已經

我都唔係好過你好多…

但你啲收藏部部都五千起跳 平均一萬

我唔獻醜啦

買多過影 屌醒我啦

我on 9姐 次次諗住一步到位 唔知原來部部都好正 最後唔捨得賣

你睇左邊個？

fuck you, xpan contax hexar leica bessa

其實我都想入部Xpan

呢度有無近200K?

xpan 真心正 每次去旅行都會帶 唯一唔會賣既就係佢

唉 唔想計 但一諗人地玩錶一隻都宜個數啦 就平衡返

Analogrev 上山頂嗰條
結果一次過兩部買曬

我又去j下先

我睇左宜條

揸緊個部nikomat影落唔係好順手 想轉會
有冇1.5k以下推薦
諗緊nikon/fujifilm
Mamiya好正但out bud

錄唔夠傳神.我可以肯定s2 係我接觸中最巨響o既機.
如果無記錯,don't sing 有實物,店內fire.街外會聽倒(假設佢肯唔收錢先比你fire)
要擁有過o既人先感受倒,非文巴應該最清楚,下面有條link,但都無現場咁震撼

真係一山還有一山高,拜服.

仲要好新下.欽莖
齋睇呢浸都6-7皮,

點唔順手法?
你講呢幾個牌子,1.5K 樓下畢直只可以揀翻nikon 郵票機,

應該無乜女仔會我咁癲

nikon fe2 同 Minolta x700 都好用

fe2 1.5k可能有d 紋水.
fe 係一個唔錯o既選擇,又輕d.
唔洗再買過鏡

絲打？
痴線

makina 款我幾like, 不過對佢對焦操作麻麻地,
我玩左2日就還翻比人

我男友唔知我D 相機幾錢，以為爛鐵
但上次我唔係香港 要佢同宜道位師兄買部Rolleiflex，佢先知原來我癲既

我就係見佢細細地又好sharp諗住去旅行用 但用落無想象中好用 可能未慣

佢支鏡結構無記錯係bronica 支 nikon 75mm hc, sharpless 有保證,
但左手渣機,右手要檸機頂個碌對焦,檸少少可以去好多,好似無乜微調咁.我就真係有d唔慣.

70K?! 部xpan都無咗30K la

你又衝出黎.
我話齋果層.
你未答我問題,有無用過bronica s2?

都唔知答黎有咩意思，全部中片單反都係咁大聲ga la, 咪同rb67一樣咁震咁chok, 你想我答你咩呢？

有啲135機快門都好大聲嫁，我又洗唔洗同你介紹下？

同埋佢個黃班無咁好對

你地唔使訓？

makina個黃斑得果鼻屎咁大粒正方形，f/2.8景深又淺，又係RF機，我都覺得非常難對焦

加上我個人覺得支鏡顔色略淡，所以我玩咗陣我都放了，不後悔

等緊ebay結

本來唔想同你拗,不過上面我講s2 大聲, 你問我係唔係住籠屋.
唔係全部6x6 單反都咁大聲, 鏡間快門就唔算大聲啦,
有無玩過sq 系列?我估你可能無..sq 果d 快門聲就細啦.
rb67 算大聲?咁我好肯定你無惦過bronica s2.
話時話,覆邁你呢條我唔會同你糾纏落去,反正層次唔用,我只發表我識o既野,唔會一知半解就衝出黎吹.我無玩135好耐,唔洗推介啦

我只想帶出你咁洗咁誇張，我真係唔覺得有s2咩話特别大聲。 莫講會俾鄰屋投訴

係丫 所以我買左半年只係打左三筒 但仲未捨得賣住.. 你有無玩過gf670 ？我岩岩入左月尾到，希望好用 d

買咩？

大底鏡 同 大底背

最近呀叔我又好無聊地劏咗部polaroid 110改做45, 個fd撚玩又話想要，咁就幫佢bid個背。

我就順便bid支wide鏡上612／617

絲打你真係唔貴唔玩

我只係玩過GSW645 GS645, 我諗手感應該相若
對焦但容易郁到快門環，
但gt670快門搬咗上頂又有A mode應該無呢個問題，一定超易上手

但gs我嫌黃斑略細，未知gt會係點，你部機到手後分享下丫

看來絲打都係走輕便路線

我後生果陣仲有團火抬部45去旅行嘅，而家拎部中片風琴，中片645都覺得重 極限了

xpan
m7ii
好有錢

大底又一深坑
有無圖毒下我

部FM2終於整好鳥

旅行拎45 如何做到？
我早兩年拎135 rangefinder 去旅行都覺得重 所以先買左好多部ps 係宜排玩得多 120 先覺得原來135 好輕松

好 月尾返黎包膠

F3 FA 啦 有個hand grip
又唔洗買新鏡

好多都係人像相，廢事出朋友樣同自爆，但我下個月去旅行，我會影下風景，到時我會同大家share下

呢個問題好似深山兄咁，年少力壯，仲有團火拉住個喼上山下海，我都幾佩服佢

我老喇

係好撚有錢

我都係因為咁冇買過貴機

我都睇過佢d片，睇完就想買
兩塊布+潛望鏡，想靜都難
連個過片桿都好有質感
有條片個鬼佬拎住個制轉部機

我老虎都唔知，全部同佢報價一千幾百

你老婆扮傻姐

4x5都有手持機既
不過要拎埋黑袋同黑盒換片裝片，唔係拎一打六連發都唔夠玩

正如我唔知佢d唇膏同手袋幾錢
有數交比佢咪算

唔通係...蘇華老板娘

咁早起身

你呃下佢 佢氹下你 一世嫁喇

六天工作週呀

MT四眼妹

個手柄你係咪要

我仲諗緊丫師兄 實際上冇乜用 但個屎忽又有啲痕 交戰中

可唔可以俾多幾日細佬諗下

公墓園？

問下姐，我都係屎忽痕買返黎，裝落部機好厚

藍領

加上我自己都已經有個原裝grip

我盡快答覆你 Sir, Yes sir!

有仲買？

你果個係winder嘛，屎忽痕嘅嘢…你懂的

Wo o o o! 腦交戰！

想問下有冇人用過即影即棄菲林機?
影出黎效果同普通菲林機係咪差好遠?

冇玩120; 見巴爸討論得咁激烈專登搵黎聽下

老母果部

都幾有感覺

即用即棄機無得對焦，同無測光，一定要跟足機上指引影先有理想成像。

加上膠鏡，你都唔好諗住成像會好sharp。

如果可以，加多一百幾十買部point and shoot好過。

仲用緊FE
in FE, we trust

陽光下係ok ge，但聞唔到相, 入黑就算數吧，開閃好易爆光

我唔洗好靚啦 唔好影到pat屎咁就夠
見$90買黎交換禮物 驚佢影出黎成張玩具咁先上黎問下

拉架要另外搵個神台擺

唔好播呀，樓下會投訴嫁！！！

deal, go ahead. 交換禮物首選

Iso400日頭點都影到既

講真, 黎2018年即棄菲林機真係當玩具既姐

Ilford 果部個款幾靚

富士部銀黑都好型棍

D假制假芒太柒

駁唔到, 你贏

等你

部部都咁上下樣唔玩真係唔知咁貴
聖誕男友話買部 v600 俾我

我就想

佢分唔到碧浪etrs同媽咪呀RZ

唔得喎，你玩xpan, 但佢只送v600? 起碼都flextight x1 la

都係黑色四方盒

肯送已經好好啦
我想要 NAS 多d 不過好貴

我連菲林都冇人送
生日買個雲台話遲d比返錢我都冇比

「蹤錢買埋D無謂野 」

竟然有絲打想要NAS？！ 你唔好再扮紅字女user喎！

P.s. 如純backup同無乜要求，wd my cloud 都幾經濟

同老婆邊有得計
但如果有人送菲林真係好開心 可以係咁影

錢又俾咗 但又無雞脾食！！！

有自己cloud好正喎！想買 4bay
我d 興趣好男人架 波都買過一排

咁又真丫 一舊爛鐵都要千鳩幾銀

4bay都另一個層次ga la, 咁不如自己砌部腦

一部就夠啦買咁多做乜
我又睇中個手袋呀

但入面裝住男人既靈魂

我都識個女仔玩到好重型裝備，不過數碼

係精神寄託

咩腦？

通常呢啲女都…

比佢睇影個仔既66正片可以屌少幾句

砌部電腦做files sharing, 比高階版NAS平好很多

都點？

發哥好似都係玩數碼

買synology 918+
超方便

我砌左部黎打機 但無乜打 今晚 research 點file share 先！！

會唔會好嘈？

好想買

大家開始表露無遺...

我啲中底都係收返埋先

有得換菲林...

話說有冇巴打仲玩緊NIKON F6

人哋奶都3部
佢先係真正嘅奶巴/絲

係咪仲有得賣？

其實諗住放棄奶rf 全面轉會nikon rf
奶用落好舒服
nikon rf雖然比起奶冇咁好用
但好吸引到人去用佢
我係咁覺得

官網仲有建議售價HK$16,480
但唔知邊度有, 可能要上cs買

唔會，又慳電又方便

冇錯

我堆野分左好多個箱懶得攤晒出黎影合照

淨咁放櫃唔怕發霉咩

今日得閒去下公廁碼頭先
未去過

你d drive 幾多 tb?? 我諗緊使唔使4 bay

我唔係香港 宜邊好 dry 無有怕

m6

你係咪之前澳洲嗰位絲打

我今日應該去華富瀑布灣

RB67絲打召喚

我以前學校呀sir幫學校試google drive教功課，要搵20隻白老鼠
送永久無限google drive，我諗都唔諗仆咗去做
宜家仲用緊

想我去搵你？

我今日放假

重要到要講兩次

4x 6gb 行raid 1 再加6gb backup
因為女女相片太珍貴了

黎搵me？

想

一陣google下點去先
帶得一筒
影晒就算
非文爸竟然肯同我呢啲小朋友玩

禾金鏈拾百碎

今次我真係”不了要返工”

枝65仲未到
如果唔係都同你地去學嘢

個個都曬銘機sssss
我都係捐返入個閪lone算

跟你學捐窿

長焦照影啦

飛萌bra玩野！

師兄教me捐

睇大交合又話中午陰天
仆街出到嚟曬死狗
超爽

點解我今日要返工

就收工
嘆個tea等日落啱啱好

因為你琴日放咗假

屌你咁咪有排
我7點半要做節食飯呀

我返shift，連續兩日都係返下午

可以街拍一陣影下瀑布先

西環點去華富

nd1000

部FE整完 7舊水

夕夕come out la

買過部唔好咩？

呀叔送俾我 買過部唔係咁好

去趙醒楠坐970

43m

U可恥

真係黎搵me？
成面鬚長期擔住口煙果個就係我

U=逃避雖

唔係丫

好正！！！淘宝好像有得買但唔知信唔信得過

好靚仔
我之前七千放左部 m6 好後悔

7000咁平

咁我買兩個 10tb 都夠 唔使4bay

好像兩年前放

是日飲平奶

翻上環lu

喺邊呀清

啱啱入左華富

你地去晒公廁？

快啲影完出翻嚟上中銅鑼灣

唔長唔短咁點搞

有咩搞？上深山bb屋企作客互射？

影日落咪啱

有無人知點解Pentax 67ii 咁貴

你仲想買

仲咩阻人？
菲林野再唔玩無得玩

睇下姐

有 a mode
輕啲

睇完樓上幾頁 我呢d窮撚都係唔出聲好d

好彩我唔好rangefinder
防疫

天氣咁好，拎部碧浪出街玩
連埋個紮左繃帶嘅雲台

係姐 貴成萬好過份

唔係賣t3咩

A mode喎
又多左重曝功能

用黎買 nas + drive 都無晒

宜道好危險

會玩xpan既人話無錢買nas

咁去堅道

好彩我有unlimited Google drive

Rz都有a mode 玩住先

#metoo

搵日跟佢學手沖黑白

我過兩日教一個fd，得閒就跟埋

過兩日就「不了要返工」

不sir x2

X3

X700

XJapan

XPAN

X是一個夢幻

新手想買部菲林機挽下 大約千幾budget
已經有部傻瓜機 各位有冇其他推介

挽就梗係F2 好挽啦 夠墜手

你想要咩類型嘅機先

Super23個手柄幾好挽

其實我乜都唔識架 我係見用過下傻瓜機影 想試下單反 有冇咩牌子好推介 麻煩哂

單反就Minolta a9/a7最好挽，非常就手

單反就gx680

都係嗰句
唔好去Showa don’t sing playground

P67個木柄都好好挽

好多機挽唔到

除左ebay有冇邊間相機舖推薦

文青必備，非常好挽
我都準備入手

RB67個左手柄都唔差

Makina

GF670
M6

岩岩買左個multi angle

dcfever

我想買makina

買買買

睇人買野都好開心

明知自己永遠都唔會捨得買

推人坑最開心

鴨寮街近西九龍中心嗰間夜冷舖格林洋行，前幾日行過有成10部八部ricoh minolta zoom傻瓜菲林機仔，7-8成新部部包曬包書膠，最緊要係$20部，當然冇得試，新手可以買返兩三部搏一搏

平時係度討論買咩俄仔機
一部F5就引晒班米皇出嚟
好我繼續

嗰間狗也不屌
啲鏡頭全部起霧

話說我老豆比左部佢n年前買既Olympus mju zoom我
早幾日拎去曬左第一卷啲相矇曬
師父話可能係鏡頭發毛
值唔值得用錢整

先兩年喺嗰度$80執咗部又係包包書膠既fuji dl60, 冇事冇幹

仲要唔係靚牌子，電子機十成都有內傷
包實哂又唔俾試，無值博空間

睇下係霉定霧，霧就算數

但有實驗精神可以拆開埋抹

重點係廿蚊部, konica minolta pentax都有, 我做文青舖, 實買晒番黎汁汁佢10-20倍賣番出去

首先你要有個文青少女幫你sale機
有賓周係出唔到貨嫁

一講包實哂就諗起陳烘

霉應該拎去整？

咁要睇下部機有無整嘅價值，平機的話買部新好過

陳烘式包裝會唔會仲易up到發霉

如果係香港 我都想去汁返一兩部

咁樣焗翻轉頭好似仲衰

有冇人係Hkcamera買過菲林機？如果有既依間有冇伏架 最好會教埋點用

就算長擺防潮箱都要間中拎出黎抖啖氣啦
佢包果下一定有濕氣入左去

無聊到喺屋企做實驗

左起 80A、82A、無filter
因為成日室內影啲燈搞到色溫好黃
所以想唔落閃搵filter cal翻

落filter要加1ev ~1.5ev, 手持變得難用咗

用咗80A，室内影人依舊偏色，我諗under烏絲燈下效果最好

btw, 個背無無限遠，點解會買

有無限遠喎

全程合焦喎，RB67咁大個轉接mount位
咁都改唔到無限遠就真係有點兒那個

唉 買左啦

really?! 但我手上果個向後移咗1mm, 我要將對焦屏同玻璃互換先正確對焦

香港人定大陸搞？

介唔介意影個底比較下？

大家source一樣啦，我借朋友玩

嘿嘿嘿

當我無問過 enjoy shooting

佢好似話Pro Pro S Pro SD個body會有影響

我睇下可唔可以拎多隻參考下先

巴打有興趣就去尖沙咀松屋睇下

發霉嘅傻瓜機冇乜得整架喎
買部一樣嘅機就三百蚊左右啦

終於有時間玩

有次上左睇，d 機又係殘到仆街
明顯有缺陷都拎出黎賣，仲要賣過千

絕對唔建議係hkxamera買
仲伏過shxwa imxaeplaxgorxd

又出街

屌，帶親RZ出街都落雨

去影咩？想睇相

好在琴日影咗成日好滿足

你仲有咩靚機都影晒出嚟

我尋日都玩左好耐

倒屎咁早入左梅窩

係得呢d

等個兩部黎埋一次俾你睇

影日出？

可能真係純粹倒屎

尋晚痾果d未倒
屌你大交合，今朝睇仲話天晴，一落雨即改有微雨

唔知大家有冇睇呢個
都幾正，幾似eduardo
Btw佢毒我買35cron

佢琴日話陰天
諗都唔諗即刻沖涼出門口，實同大交合講嘅相反

究竟幾時出哈蘇

乜咁平架咋

都無人要

一代二代要專用差電，好多都壞晒，一係用插蘇一係買專用2a電池盒，個盒ebay都成千
三代就直接用cr2

仲有隻s版冇移軸，今時今日已經冇乜價值

渣ga

第一部film camera買邊部好？
fm2? f3?

利：用開nikon但得支50係D鏡。
3千樓下都ok既，thx

F3
但係蘇華應該會叫你買FM2
因為佢哋仲出緊

fm1好無？

成條line買起左

冇裂像咩

手指尾塊指甲咁細個裂像
有冇第隻大啲嘅賣

今日分三次沖左三條片
兩條120一條135

Hello各位巴打 本人完全新手
最近搵緊隻blackbird fly 雙反相機 35mm
(心知傾向玩具相機 望各位巴打見諒）
唔知各位巴打近年有冇見過邊度有得買？

F2 F3 FA FM
平啲就FG 大F

Ebay大把，好撚貴，買部lomo好過

巴打洗得起咁多錢
不如買部FM10 或者海鷗
影出黎真係有唔同架

何必買部得單速快門同7光圈嘅玩具

我諗佢係最近睇左拉打

呢部垃圾狗也不屌

你係咪上次上嚟問blackbird嗰個？

今次第一次

一部正經嘅yashica雙鏡 最平都係600-800蚊
自己諗

事實真係睇咗拉打 不過一直都想試吓玩呢種雙眼相機
但係 120film會唔會好貴

bbf係用135
我09年買左士既特別版

錯過咗 無力後追
135真係好吸引 但係影出嚟個效果好似一般

千禧M6黑漆

bid 左部 p67ii 但連 Polaroid back 係咪要揾返個背影120

希望換到，但揾背麻唔麻煩。。

請絲打你停止買嘢
大家對眼紅到...

屌你
真係一嘢上67ii

感謝巴打點醒小弟
想問平平地yashica a 有冇得諗？
同埋多數tlr會喺邊度買？

屌, 呢條女short嫁喎！

幫我搞掂個背先啦

求屌 宜部真心最後
聽日賣部 ga645

燒polaroid啦
120唔岩你

想點屌？

甩ga645 入ga645zi?

bid多部

呢個真
張相個部戰鬥機

用得菲林機當然要用mint

剩係個VF簾個switch制用膠紙痴住
同埋個頂花到咁，仲要係撕拉片背已經不了
就算平到8k一部都唔會要

個背唔知難唔難揾 打算俾達叔睇睇 希望無大病有救

有兩部 ga 645 甩一部 可能甩埋ga645 wide

ok u win.

我買每一部都有呢句對白

新手第一次用菲林機
Scan完菲林之後啲相全部係紫色，藍色，隱隱約約見到啲影像
想問係部菲林機/菲林出事定我唔識影

你岀事

係因為咩

你蠢，唔識測光信咗個a mode

玩左一日gs645s
覺得好爽，感覺好過玩Rolleiflex
想入手埋gw690,想問下一二三代邊代值得入手？

3啦新d
不過我鍾意2代型d

我都覺得2代型d
就咁決定

個Polaroid Back係好多都係黐實唔拆得。就算俾妳拆到...每換一次就要犧牲一張Polaroid。我以前係三部body，一部Polaroid+兩部正常咁影。有啲鏡仲係有兩支，換片時鏡都唔拆。

扑sir次次都睇準機會搞啲新手
真係咁討厭人哋影相？

賣部Makina俾我
然後我去賣腎

我賣屎忽，送KY

想問絲打你部67ii bid咗幾多錢

ok，我收返
應該係：
你on9，信咗個sales
有無和藹啲？

有少少九淺一深嘅感覺

好似好抵屌咁，雖然soft鏡好少用

Rz啲鏡真係唔值錢

哦～到時部機黎到影俾你睇下拆唔拆得(我Polaroid真係0經驗)

標頭同wide都貴喎，150/180/250最平

我都就快唔掂 賣完 makina 再一齊賣腎

連運費應該6千頭

唔好玩喇
呢到論癲嘅程度
你應該暫時第一

我枝wide都係千頭 我覺得ok啦
係得枝110貴 90都唔貴
Btw我知65到咗

其實長中短各一都夠做
尋日拎晒出去三支都有用
係見平又想再買

所以我打算 65+110+180

唔要埋50？

睇吓點先啦 又放毒
話時話部rz點預升塊鏡
係咪一定要靠佢條雙頭快門線？

屌你搵說明書都懶

看圖識字

近排太多機 未試得切
返去會睇吓 thanks

基本上寄緊黎已經睇左先，特別係純機械，on99手殘就好易整壞

我都想入支65 你買左 c 定 z? 大約幾錢

我入嗰枝係Sekor m 65m f4 L-A
大約$1500

邊到買機到
喺肥花連部F3都trade唔到，又唔想去東升

你買定trade in?

sor講得唔清楚

係想買f3hp,但pm完人地, 就無回覆

肥花宜家都比人搞衰晒喇
去醫悲喇
非文精神與大家常在

我又準備ebay買返兩支鏡舒緩壓力

就係買上面嗰枝180?

我都想瘋狂買鏡
但成日買真係賣屎眼都填唔翻條數

同埋另一支180，不過係4x5

放個屎眼上ebay睇下有冇人要

旋轉屎眼

6x8電背 岩岩今朝簽收

睇錯啱啱中出

深山bb你係咪自己住
有冇人管你買野

深山就是一個態度

好貴呀睇一次

咩事